{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_015452",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "조도"
    },
    "text": "朝島(조도)\n慶尚南道南海郡溝面未調理\n面積0.32㎢、海岸線の長さ2.8km、最高点96m、人口119人(2001)を持つこの島はセソムとも呼ばれ、その特徴的な鳥の形状から鳥島という名前が付けられました。南海郡の南端に位置し、ミジョリから南東に500mの海上にあります。周辺には虎島、米島、木果島、鼓島などが点在しています。 かつては大島と小さな鳥島の2つの島でしたが、現在は堤防でつながり、1つの島となっています。最近では、近隣の湖島や小さな無人島も鳥島に含まれています。この島の大部分は丘陵性山地であり、農地が開墾され、麦の栽培が盛んです。 この周辺海域は、サワラや駿河、穴子など多様な魚類が豊富に生息することで知られていますが、特にカタクチイワシの品質は非常に優れています。 また、電気はもちろん船着き場や防波堤、進入路などの様々な施設が整備されており、1999年には海水淡水化施設が備えられ、水の問題も解決されました。からは1日4便の船が運航されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "鳥島の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "鳥島の面積は0.32㎢です。"
        },
        {
            "question": "鳥島の海岸線の長さは何キロメートルですか？",
            "answer": "鳥島の海岸線の長さは2.8kmです。"
        },
        {
            "question": "鳥島の最高点の標高は何メートルですか？",
            "answer": "鳥島の最高点の標高は96mです。"
        },
        {
            "question": "鳥島の人口は何人ですか？",
            "answer": "鳥島の人口は119人です（2001年時点）"
        },
        {
            "question": "鳥島はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "鳥島は韓国の慶尚南道南海郡溝面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "鳥島はどの島とつながっていますか？",
            "answer": "鳥島は堤防でセソムという島とつながっています。"
        },
        {
            "question": "鳥島の周辺にはどんな島がありますか？",
            "answer": "鳥島の周辺には虎島、米島、木果島、鼓島などがあります。"
        },
        {
            "question": "鳥島では何の栽培が盛んですか？",
            "answer": "鳥島では麦の栽培が盛んです。"
        },
        {
            "question": "鳥島周辺の海域ではどのような魚類が生息していますか？",
            "answer": "鳥島周辺の海域ではサワラや駿河、穴子など多様な魚類が生息しています。特にカタクチイワシの品質は非常に優れています。"
        },
        {
            "question": "鳥島にはどんな施設が整備されていますか？",
            "answer": "鳥島には船着き場や防波堤、進入路などの様々な施設が整備されています。また、1999年には海水淡水化施設も備えられ、水の問題も解決されました。"
        },
        {
            "question": "鳥島への船の運航頻度はどのくらいですか？",
            "answer": "鳥島へは1日に4便の船が運航されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 317,
        "QA": 373
    }
}